\section{Modélisation linéique}\label{chap:Modele2DLine}
\subsection{Réalisation de la géométrie}

Après avoir lancé \salomemeca, vous pouvez ouvrir le module \SAModuleGeom en sélectionnant \fbox{\includegraphics[width=0.3cm,height=0.3cm]{./images/icon_ModuleGEOM}} dans la barre de sélection des modules (figure \ref{Fig:BAT_GeomSelectModule}).

Cette géométrie va modéliser une \emph{coupe} verticale du bâtiment en représentant les murs et les planchers avec leur surface moyenne, ce qui permettra d'utiliser des éléments de type \emph{poutre}.

On va utiliser le sketcher 2D. On sélectionne\SAGMNewEntityBasicTwoDSketch. La fenêtre de création \ref{Fig:BAT_Creation2DSketch} s'ouvre.
Nous allons représenter les deux murs, la fondation et le dernier étage. Attention aux dimensions ! Comme nous représentons la surface moyenne, il ne faut pas prendre en compte les épaisseurs, ces épaisseurs seront données dans le calcul.
\begin{itemize}
    \item Créez le point de coordonnées $\left( -4,0 \right)$ avec les valeurs $X=-4$ et $Y=0$ dans l'onglet \SAGWSkValues puis cliquer sur \SAGWSkValuesApply;
    \item Sélectionnez le segment dans le type d’élément (\SAGWSkElementType) puis \SAGWSkDestinationTypePoint dans \SAGWSkDestinationType, et \SAGWSkDestinationPointAbsolute dans \SAGWSkDestinationPoint. Avec les valeurs $X=-4$ et $Y=12$, on obtient le deuxième point puis cliquer sur \SAGWSkValuesApply;
    \item Sélectionnez le segment dans le type d’élément (\SAGWSkElementType) puis \SAGWSkDestinationTypePoint dans \SAGWSkDestinationType, et \SAGWSkDestinationPointAbsolute dans \SAGWSkDestinationPoint. Avec les valeurs $X=+4$ et $Y=12$, on obtient le troisième point puis cliquer sur \SAGWSkValuesApply;
    \item Sélectionnez le segment dans le type d’élément (\SAGWSkElementType) puis \SAGWSkDestinationTypePoint dans \SAGWSkDestinationType, et \SAGWSkDestinationPointAbsolute dans \SAGWSkDestinationPoint. Avec les valeurs $X=+4$ et $Y=0$, on obtient le quatrième point puis cliquer sur \SAGWSkValuesApply;
    \item Terminez en cliquant sur \SAGWSkSketchClosure pour créer le dernier segment en fermant le contour.
\end{itemize}

On peut vérifier les dimensions grâce à\SAGMInspectionDimensionsBoundingBox. Par ailleurs si on utilise l'inspecteur \SAGMInspectionWhatIs, on trouve bien quatre arêtes et quatre nœuds.

Il suffit maintenant de réutiliser le sketcher pour créer les deux planchers, mais aussi la ligne verticale pour avoir un nœud au milieu de la fondation, et de faire une partition de tous ces objets pour obtenir la géométrie finale sur figure \ref{Fig:BAT_GeomPoutre}).
\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{./chapitres/Batiment3Etages/images/Batiment3Etages_Ensemble_2D_Poutre}
    \caption{Géométrie filaire du bâtiment}
    \label{Fig:BAT_GeomPoutre}
\end{figure}

On propose de créer les objets \SAGOGroup suivants:
\begin{itemize}
    \item Quatre groupes linéiques pour chacun des planchers (y compris la fondation);
    \item Trois groupes ponctuels pour les nœuds inférieurs sur la fondation (application des conditions limites);
    \item Deux groupes linéiques pour les murs.
\end{itemize}

\begin{Remark}
    Les groupes linéiques sont très importants pour le calcul car c'est ceux qui font permettre de définir les épaisseurs (les sections des poutres).
\end{Remark}

\subsection{Réalisation du maillage}

Le maillage est très facile à créer car la géométrie est complètement filaire.

Vous pouvez ouvrir le module \SAModuleMesh en sélectionnant \fbox{\includegraphics[width=0.3cm,height=0.3cm]{./images/icon_ModuleMesh}} dans la barre de sélection des modules.
Sélectionner \SAMMMeshCreateMesh. La fenêtre \ref{Fig:BAT_CreateMesh1D} s'ouvre.

\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{./chapitres/Batiment3Etages/images/Batiment3Etages_Ensemble_1D_CreateMesh}
    \caption{Fenêtre de création du maillage du bâtiment filaire}
    \label{Fig:BAT_CreateMesh1D}
\end{figure}

Il suffit de sélectionner la géométrie (icône \fbox{\includegraphics[width=0.3cm,height=0.3cm]{./images/icon_SelectObject}}) dans l'arbre d'étude. \Salome détecte automatiquement la dimension topologique (ici 1D puisque c'est une géométrie filaire).
Sélectionner l'onglet \SAMOElementL, puis l'algorithme \SAMOAlgoLWireDiscretisation et l'hypothèse \SAMOHypoLNumber en cluquant sur l'îcone \fbox{\includegraphics[scale=0.5]{./images/icon_CreateMeshHypothesis}}. Par défaut, on vous propose $15$ segments.

On peut calculer le maillage et on obtient le maillage de la figure \ref{Fig:BAT_MeshLineic}.
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \fbox{\includegraphics[scale = 0.5]{./chapitres/Batiment3Etages/images/Batiment3Etages_Ensemble_1D_Mesh}}
    \caption{Maillage filaire avec 15 éléments par arête}
    \label{Fig:BAT_MeshLineic}
\end{figure}

On remarque sur les planchers ont 30 éléments et non 15. En effet, l'hypothèse \SAMOHypoLNumber est valable par arête et on rappelle que les planchers ont été séparés en deux portions égales par l'introduction d'un nœud supplémentaire au milieu.
